1. Для збирання проекту потрібно:

1.1. Встановити Node.js крайньої весії. Рекомендовано LTS версію;

1.2. Відкрити вікно Node.js command promt(надалі - термінал) в теці з проектом (також підійдуть cmd, git bush, термінал Visual Studio Code чи інше вікно терміналу, але в такому випадку стабільна робота не гарантується);

1.3. В терміналі прописати команду 'npm install' та дочекатися закінчення встановлення node modules;

1.4. Встановити глобально Gulp. Команда - 'npm install -g gulp'.

1.5. Зібрати проект за допомогою команди 'gulp build' чи 'gulp start'.



3. Для роботи з gulp в проекті створені такі таски:

3.1. 'gulp build' - таска для збирання фінальної версії проекту. Вона створює теку dist, переносить до неї шрифти з теки src та створює мініфіковані версії html-, css-, js- та img-файлів з початкових файлів в src;

3.2. 'gulp start' - таска для збирання робочої версії проекту. Вона створює теку dist, переносить до неї шрифти з теки src та створює не мініфіковані версії html-, css-, js- та img-файлів з початкових файлів в src;

3.3. 'gulp work' - таска для перезбирання робочої версії проекту під час роботи. Вона очищує теку dist від файлів, переносить до неї шрифти з теки src та створює не мініфіковані версії html-, css-, js- та img-файлів з початкових файлів в src;

*ПРИМІТКА! Таска 'gulp work' створена через особливості роботи модуля gulp-clean, який викидає помилку при роботі, якщо відсутня тека для очищення.

3.4. 'gulp watch' - таска для спотереження за змінами в файлах(*.html, *.css, та *.img) в теці src та перенесенням цих змін до теки dist;

***ВАЖЛИВО!!! Так як зміна js-файлів в реальному часі може призвести до небажаних результатів у браузері (помилки, зависання і т.д.) - спостереження за js-файлами не вносилося до таски gulp watch. Після внесення змін до js-файлу, потрібно запустити таску 'gulp scripts' та перезавантажити браузер. Після даної операції, ми побачимо результат нашої роботи в браузері.

3.5. 'gulp'('gulp default') - запускає послідовне виконання gulp work та gulp watch.